李慧琼: 呼籲台方能承諾不判處陳同佳死刑，減低對方自首後憂慮

Now新聞台早前邀請民建聯主席李慧琼主持時事節目《大鳴大放》，引起各方討論，有指建制派內部感到不滿。據報Now管理層在內部會議指，李慧琼可邀約到記者約不到的嘉賓，未來亦會邀請其他政治光譜人士擔任主持。

李慧琼今（30日）首度開腔回應事件。她接受《香港01》專訪時澄清，自己是擔任該節目的嘉賓主持，並非取代其他記者職務，強調有關細節仍未落實，否認如傳聞般已錄製節目。

李慧琼去年曾與台灣殺人案死者潘曉穎母親召開記者會，對於社會上有質疑指民建聯事後沒有再跟進事件，李慧琼在訪問表示對有關說法感到愕然，並反駁指，該黨立法會議員周浩鼎目前仍有與對方定期溝通並跟進，「我地攞到嘅唔係呢個訊息，佢（潘太）都知我地從不同途徑幫緊佢」。

李慧琼任《大鳴大放》嘉賓主持的消息，近日傳出並引起政圈熱議，據報新任now新聞主管陳鐵彪與員工會面時承認，是他邀請李慧琼加入，因民建聯是第一大黨，認為對方可邀約到現時記者約不到的嘉賓。

李慧琼在專訪中首度回應事件，指過往來自不同政治光譜人士均曾任電視節目主持，又透露最初獲邀時曾作認真考慮，最終答應是因希望透過在民間平台訪問官員及社會人士，推動及改善政府政策。

對有指建制派對此安排感不滿，李慧琼說，留意到有議員說自己不適合當主持，相信每名議員有其個人選擇。她強調，今次舉動與明年的立法會選舉完全無關，認為主持主要是負責提問，「（提升曝光率）未必一定幫到手架喎，若主持不夠中立可能都會被批評」。

李慧琼強調，所有有關節目的細節尚未敲定，包括嘉賓陣容、集數等，「請咩嘉賓都要睇佢地答唔答應」，現時仍未開始拍攝，只能說日後會努力做好節目。

李慧琼去年與黨友周浩鼎曾聯同台灣殺人案死者潘曉穎母親召開記者會，最終掀起整場修例風波；至近日有聲音質疑指，事後民建聯未有再積極跟進事件。李慧琼在專訪中坦言，對有關說法感到愕然，她需要再了解事件，強調周浩鼎一直有與對方定期溝通並跟進事件，她理解作為受害者家屬心情可能仍未平復，故再次公開呼籲陳同佳應勇敢踏出有承擔一步，主動到台灣自首，港府亦應提供一切協助。

至於事情如何落幕，李慧琼認為應交由一直協助陳同佳的聖公會教省秘書長管浩鳴跟進，「相信係最合適嘅做法」，她又呼籲台方能承諾不判處陳同佳死刑，減低對方自首後憂慮，令整件事可盡快解決。

企開啲啦屌你老母.gif

又干涉人地內政

殺左人都有得講價

不如講埋唔好判監好唔好？

又拋波比小英。 台灣司法獨立架on9

台灣: 企開D啦屌你老母

你有咩資格教人點判
中國人究竟仲要柒幾耐

做乜尻 犯左法都討價還價

人大常委、民建聯譚耀宗今早回應事件，強調中國司法制度有依據，不容胡亂批評，「我哋唔好將咁多嘢睇成咁負面，唔好將猜測代替事實」

唔好意思
1.Global petition：89k(30/9.14:49) 88k (29/9,1749) 85k (28/9, 20:16)
Goal：at least 200,000
簽
2.德國聯署：10月20日截止 6415(30/9,20:58)
Goal：50,000
簽 有埋中文比你，仲有咩藉口
詳見
Sign & share

李慧琼認為應交由一直協助陳同佳的聖公會教省秘書長管浩鳴跟進，「相信係最合適嘅做法」

閪女人射波

台灣：而我不知道李胃鯨是誰

呼籲台方「向前看」，不再追究陳同佳

台灣外交部：審判陳同佳純屬台灣內政，佳仔必定能享有公平公開公正的審訊程序，鄰國不得說三道四。

嘩 民建聯倡議殺人唔駛唔駛填命
主席真係好on9

其實而家飛佢落街無可疑咪得
反正我地都吹你唔脹

咩叫殺人填命？大粒墨殺人之前有冇比人求情？有冇比個bb 求情？

人地司法獨立

粗暴地干涉中華民國的內政

明明一個國家
點解會係一個省委書記比另一個省長聽？

點解叫台方唔叫中方
屌你老母民建聯係咪搞台獨

蔡英文一早話咗會死刑

叫台灣比條生路佢行，咁條女叫陳同佳比條生路佢行咁有無比？

別國內政, 香港憑咩干預, 有本事審飽佢

台灣司法你有咩權出聲？習大大都冇say

想干預外國司法？

你估台灣同你哋一樣三權合作？等睇台灣政府恥笑番佢

佳仔殺左人呀傻閪

仲同人地講價

殺人前又唔諗清礎後果，現在搞成咁，又話唔想死刑，您想贏晒

殺左人呀屌你老母，以為自己邊撚個要人地承諾你呀

承認台灣係獨立司法國家？

民建聯是否想搞台獨？
李慧琼是否想搞台獨？
其後想搞香港獨立
意圖分裂國家
違反國安法

呼籲? 你乜水呀?

包庇殺人犯

痴hi線
死撚開啦肥鯨
你老母俾屎餵呀臭西

人地真。三權分立點學似你地咁三權合一

痴撚線殺人犯仲學人講價

cls

干預司法
干涉內政
對中國台灣政策說三道四

係咪on9

搵潘太講兩句

駛唔駛俾埋總統佢做啊

你老幾呀

堂堂一個已發展國家要聽你一個市嘅小議員講嘢？

台灣表示：屌你老母依家邊個係莊邊個係閒, 教我做野,你老味你老幾呀？？？

on9

李慧琼分裂中囯 承認台灣司法獨立

呼咩籲

一個終國架嘛 你直接叫支那唔俾判佢死刑咪得囉

李慧琼已犯國安法

去街市買餸講價咁不如call隊儀仗隊加紅地墊接佳哥啦

中華民國內政

唔係諗辦法押佢去台灣，反而係求佢去？
點解可以咁反智？
依家仲要晒緊公帑養條垃圾，仲有個唔知乜春牧師做佢隻狗代佢講野，真係火滾

漢奸李慧琼

咁咪唔好走囉 留在香港
咁先留到林奠初心

承諾一定要死刑比你

咁不如話應承無罪釋放先自首啦。

幫個殺人犯討價還價

殺咗人重要顧兇手感受
唔怪得香港政府對佢又住大屋又有專人保護好食好住又盛

垃圾

識玩一定係過咗去先判死刑
然後兩手一攤話司法獨立

台灣係中國既
佢去北京叫中央政府禁止台灣省政府判陳同佳死刑咪得囉
咩呼籲台方啊？
係咪代表台灣唔屬於中國？
係咪搞台獨？

關你能事咩臭八

不如過到去頒個獎比佳仔啦，仲有swag全年無限食加奶茶任飲

不斷干涉別國內政

你邊位？

人地點判關你撚事？

支狗習慣視法律為垃圾

衰殺人都有得講條件

咁不如唔9告佢再送層台北豪宅比佢啦!

台灣：即係要我哂米飯養佢一世？

嘩

縮埋左就繼續縮啦

人地台灣點判關你撚事咩 過埋去判案呀柒頭

因果循環，殺人填命，天經地義。

強烈呼籲唔好再干預第二個國家既內政

幫殺人犯求情都算
你以為台灣係今日香港，你話點判就點判？

張建終：唔好唔記得佢呢個人係殺人犯
係犯左法嘅人 有既定頻道幫佢

拋乜撚樣波姐 有個痴線佬講野 你會理佢咩

大粒墨 熱愛社會 情操高尚

左膠唔出嚟贊成？

法治社會

台政府點撚樣保證呀？

不如你判埋佢啦咁

而家連潘太矛頭都直指民建聯，開始急
阿佳可能話要死邢就爆大獲

on9 台灣謀殺就是死刑 點解陳同佳可以有特權唔洗死？

人哋判咩關你撚事咩 傻閪琼

係，我唔明佢保住條大粒墨做咩9，又唔係D咩大人物

咩省委書記呀
李胃鯨極其量係黨幹部咋

李胃琼子只係發聲機器

去到台灣：呢句已成歷史文件

黐撚線人地有司法屬立架
民建聯幾時先出到第二個曾玉成出嚟講嘢肯經下大腦架

夾佢過左去先啦，可能判無罪呢

又話唔干預其他司法管轄區人地點判輪到你出聲咩廢閪琼

收啦 八婆

係咪以為全世界都係政府鍾意點判法官就要點判？傻撚咗？

屌 乜撚野邏輯嚟

民建聯是第一大黨

笑撚左

又係用呢啲西招將個波射番俾陳同佳，想誘導d人覺得係佢怕死所以唔自首，而唔係係俾個人濕鳩政府「kam」住唔放人？

做乜唔交俾口交部

處唔處死關你撚事咩？

痴x線…
人地點判要妳指指點點？

李慧瓊你傻撚咗 ?

大粒墨殺咗人仲要人地唔使遵守嗰個國家嘅法律？

嘩
幾撚時輪到你講呀？
你只係中共其中一隻棋咋
憑乜撚管人點判呀？
人地老母借撚完過橋唔撚理已經仆街，仲要走去幫條7頭求情？賤撚到咁

即係當日李胃琼同管xx氹佳仔話去自首應該開出條件其中保證唔會死刑，而且佢地曲解咗台灣自首定義，等佳仔以為最多坐一二十碌，出來有一大舊安家費，點知出來台灣講嘅係好大機會死刑，於是淆到依家死都唔過去。

ON9

蔡英文：Who?

台：你咪撚番黎，講到我求你番黎咁

咁無水準嘅

你估人哋好似你哋咁咩

一命還一命未聽過？
李慧琼你有9條命都未還得曬啊
成班建制派死900幾次都唔夠

鹿鷹狗今日先批評小英任內只執行過一次死刑，唔夠皮咁話⋯⋯

牧師淨化咗佳仔未？

覺唔覺話香港無死刑所以台灣犯案都唔好判死刑好on9, 咁如果有條友黎自一個犯咩法都判無罪既地方，咁佢係台灣犯案又要咩罪都無？

小英
邊撚個李慧琼

過到台灣：呼籲台方能承諾不判處陳同佳坐監，減低對方自首後憂慮，令整件事可盡快解決

On9 點判又關你事

民賤聯，有黨性，冇人性。
如果被殺害嘅，係李慧琼自己個女，佢仲會唔會咁樣講呢？

畀埋五星級酒店日日大魚大肉,隔日屌唔同女好唔好,屌你老母叫你啲仔女去畀人隊冧再分屍啦,試下咩感覺丫保蝗垃圾

區區一個地方議員，佢憑乜嘢干預人哋？

真係笑左出來

屌你知唔知自己講緊咩

民建聯走去幫殺人犯講數 潘太真係多謝晒你哋啦

想人養一世佳仔咁撚陰毒

咁即係又有理由唔自首呀

當法治係咩

前總統馬英九於今（22）日稍早赴東吳大學演講，主題鎖定「從死刑存廢談司法改革」。馬英九表示，2006到2009年間台灣不執行死刑，四年死刑犯伏法數皆掛蛋，如果法務部部長不執行死刑很嚴重，更表示於蔡英文目前任內只執行過一起死刑，「實在太少了。」

台灣司法獨立喎

真係干預人地內政

人地司法獨立呀，

外國勢力

呢單嘢真係好多笑話

你主子可以一聲令下掌握生殺大權
但係人哋中華民國係法治國家
司法獨立啊撚樣！！！！

做咩干涉人哋司法同內政
痴線
死刑咪死刑囉
唔撚得？

原來等咁耐唔去台灣
就係等哩句
要我死我就唔會去台灣

殺人犯都可以講價
咁直頭呼籲台灣承諾會判無罪釋放啦
干涉他國內政 你估佢係黑警殺咗人都唔洗坐監呀

原來殺咗人有得講數㗎？

白痴

呼籲對陳無罪釋放好過啦，保證牙kai即刻過去自首

對上一個死刑好似已經係鄭捷
佳哥最多咪無期徒刑
人地司法獨立 似你獨裁政權咁咩

內政？？

係投案唔係自首
自首係台灣乜都唔知佳佳自爆

殺人犯有乜資格同人講條件？

死撚開啲啦台灣內政關你屁事

佳仔點都贏，又可以滿足國民黨要求，小英又可以刷數據，所以過左去先啦

李慧琼搞台獨?

人地三權分立，答應唔到啦！

過潘太多一棟

潘太宜家點諗?

夠膽殺人冇膽填命 呢啲咪人渣囉
唔著草至少可以打下精神錯亂牌坐無期 又拋屍又潛逃你唔死都冇用啦

仲有柒少次好嗎民建聯

明你講乜。

條仆街唔係以為台方（政府）有後決定判咩啊嘛

變左搞笑節目

未審點知點判
犯法就係犯法 一定要負責

人地三權分立
就算蔡英文今日出嚟話會建議法庭判佢無罪再提名佢攞諾貝爾獎
上到庭都唔到台灣政府話事

支那思維永遠唔明哩個道理

呢件垃圾出埋口干涉埋人地司法，行撚開呢仆街

台灣： 保證公平司法，完。

區區政客幫變態殺人犯辯護

有權決定

打太快喇清

不如搭多棵蔥吖

佳仔唔想死啊？
殺人個陣有冇諗過條女都唔想死嫁？

殺咗人個囡仲幫兇手講價 哈哈

粉筆字抹左去算啦

個意思係咪有時有D人愈幫愈忙, 唔做野即係幫咗忙?

唔好意思 向香港太耐 習慣左干預司法

中國人=習黨人

不如叫人承諾無罪釋放啦

Thanks ching

咪玩啦
肢解之餘仲要藏屍、偷竊、洗黑錢同埋潛逃
好大機會死刑

唔撚係干涉人地內政咁簡單
直頭干涉人地司法制度
教埋個官點判

12港人係大陸 政府就話唔干預中國司法
台灣呢?

根本就雙重標準

好多國家出聲叫中國放送中12人添，中國有無聽？點解台灣要聽你個nobody提議？on99

好陰毒，擺佢上枱搞佢，仲要扮好人

佢唔早d講

如果用逃犯條例就無價講個wor

陳同佳: 我係安全屋住得好開心喎, 唔好講呢d啦

話婛子你on9真係怕你嬲

破壞完香港法治後
想破壞埋台灣法治

on9?

姐係保皇狗操縱殺人犯幾時去台灣明哂

有咩仇人好約佢去台灣

干涉別國司法及內政
禮義廉成功爭取

司法係台灣主權問題，不能向境外勢力承諾任何野

台灣依法審判即可，有死刑如何呢？無理由為佢而改變罰則。

又想用高尚情操呢招
邀請佳仔過去嘆世界好唔好

笑撚死，殺人填命天經地義

法治？定人治？

殺人犯憑咩同人講條件，on9

干涉內政lm

好撚毒

吓 殺人填命天經地義
何況台灣係法治唔係人治

識唔識尊重法治

咁人地心情唔好嘛

唔係同一個國家？
洗乜叫
直接控制丫嘛
除非你搞台獨姐

[溫故］大家重記唔記得聽日一年前發生咩事，入嚟睇下

721 831 101

憑我自己本事殺

想推個波俾人真係當人on9

唔識你，你乜水，係咪國民黨啲friend

只要判無期條屍都係歸監獄

又話司法獨立？
咁係司法獨立定係內政？

咁佢殺人嗰時，有無考慮唔判人死刑？

屌佢知唔知自己嗡乜柒，佢地班仆街真係一d法治精神都無

潘太召喚個女一屍兩
人地就有人求情
佳佳或成最大贏家

犯法就係犯法

李小姐政治不正確wo 明明中國都話台灣係中國領土
咁點解唔係同中共講而係同台灣講
叫中共承諾唔會判陳同佳死刑ma
定係佢都覺得台灣係獨立個體

點解唔係呼籲習大大... 台灣明明係中國
李主席係咪台獨分子黎

其實邊個定呢d 節目名
大鳴大放係支共以前用黎抽出右派既手段
咁都拎黎做節目名

世界加速師歷史罪人唔抄佢全家已經好彩啦

當日誓替死者討公道，今日反替兇手求情！？
李慧琼，你點對得住死者及其家屬呀？

做咩干涉別國內政

外交部？

台灣既死刑方法益咗佢啦

應該混合日本同沙地阿拉伯既方法

係等死期間只能食，坐同埋訓 其他嘢唔準做，維持十年，跟住公開斬頭 係搵無力既人用把鈍既刀斬，痛苦程度應該去到最高級

等死嗰part台灣應該都做到
好多死刑犯其實都緩刑咗好多年先執行到
不過台灣嗰邊係用槍斃

OnL9
你估台灣好似香港咁權力凌駕於法律?
干預台灣司法系統

她需要再了解事件，強調周浩鼎一直有與對方定期溝通並跟進事件

「呢單嘢唔係我跟開」嘅完美演繹

痴撚線

係咪以後殺完人都可以匿埋 然後講明判輕啲先自首

我記得好多西方國家移交犯人都要求對方唔會判死刑先送喎因為本身嘅國家無死判，送個人返去會死刑覺得唔人道

點可以唔判死刑
佳仔一於唔好去

我係陳同佳都唔返台灣啦，香港好食好住，又唔洗錢，奶媽同popo不知幾保護我，又有神父代言，你哋講乜都無所謂，佢哋自有辦法解釋，由家庭團聚到疫情關係，跟住話台灣自古以來都係中國一部分，你哋過嚟我先自首都未遲，跟住...............可以有一萬個理由，你吹得佢脹咩。

點解無得講
香港人等級大過低賤台狗

外國勢力干預台灣獨立法治?

人地中華民國係五權分立, 你中共國香港市係三權合作

威脅定講價？

殺完人潛逃 基本上競一定判硬死刑

咁不如承諾如果佳仔去台灣自首
淨係罰企一陣講對唔住好喇
如果唔係佳仔心情唔好唔黎架

唔好意思
1.Global petition：89k(30/9.14:49) 88k (29/9,1749) 85k (28/9, 20:16)
Goal：at least 200,000

2.德國聯署：10月20日截止 6602(30/9,21:48) Goal：50,000
建議使用瀏覽器brave/Firefox

Sign & share

最簡單既嘢偏偏最少人做

你估香港大陸咩，人哋文明社會要經法庭審判㗎

傻架
人哋法治地方黎
台政府何來能力為法院設前設

你估好似D腐敗極權國家咁政權控制司法咩

教台灣做嘢呀？
陳同佳死十次都唔掂呀

要佢死已經便宜左佢
要佢坐一世監慘過死

如果大家已經唔記得過去一年我哋為咩而行出嚟，為咩而憤怒，請入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

佳佳:呼籲台方能承諾判無罪，支付3.6兆補償佳佳心靈傷害

咁講真佢唔過去真係吹佢唔漲架喎
佢本身有權唔返台灣自首

有道理喎
不如計亂拋垃圾算啦

干預人哋司法

點解唔係叫呼籲中國不判處佳仔死刑？
李慧琼破壞一中原汁

當人地台灣係支那香港玩人治

重點

未來女特首！

人地好似五權分立

見到佢擺周浩頂上台
又無否認 haha

香港做咩d 部隊係殺人先有得升